% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Journal Article
% LaTeX Template
% Version 1.4 (15/5/16)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Frits Wenneker (http://www.howtotex.com) with extensive modifications by
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[twoside,onecolumn]{article}

\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 

\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}

\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules

\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables

\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text

\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact

\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text

\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles

\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2yFY Rysensteen Gymnasium Afleveres d. 23.10.2020} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text

\usepackage{titling} % Customizing the title section

\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up

\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Rødkåls titrering} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

    % Print the title
    \maketitle
    %------------------------------------------------
    \begin{enumerate}
        \item Opskriv et afstemt reaktionsskema for reaktionen mellem saltsyre og natriumhydroxid.\\
        $HCl + NaOH \rightarrow NaCl + H_2O$
        \item Hvordan beregnes pH i en opløsning af en stærk syre hhv. stærk base (antag fx at du har en $0,10M$ saltsyre henholdsvis en $0,10M$ natriumhydroxid)?\\
        pH-værdien i en stærk opløsning regnes ved at tage $-\log$ af koncentrationen af $H^+$ ionerner og pOH-værdien findes ved at $-\log$ af $OH^-$ koncentrationen. Dette dur kun fordi at alle $OH^-$ og $H_3O^+$ ionerner bliver opløst. Man kan finde pH og pOH således:\\
        $pOH = -\log([OH^-]) = -\log(0.1) = 1$\\
        $pH = -\log([H_3O^+]) = -\log(0.1) = 1$\\
        Hvis man har pOH-værdien kan man også finde pH-værdien og omvendt:\\
        $pH = 14 + pOH$
        \item Opskriv formlen der angiver sammenhængen mellem koncentration, stofmængde og volumen.\\
        
        \item Opskriv en formel som udtrykker at ”den tilsatte stofmængde af 
        hydroxid er lig med den oprindelige stofmængde, der var af saltsyre”.\\
        I en stærk syre, henholdsvis en stærk base, gælder det at:\\
        $c(HCl) = [H_ 3O^+]$ og at\\
        $c(NaOH) = [OH^-]$
        \item Hvordan ser formlen ud, som kan benyttes til at beregne saltsyres koncentration ud fra koncentrationen af natriumhydroxid, samt volumen af saltsyre og natriumhydroxid?\\
        
        (Hjælp: Kombiner svarene fra 3 og 4)\\
    \end{enumerate}
\end{document}
